一直都覺得McCafe好飲過Starbucks

由中學時期開始
已經覺得McCafe d咖啡好飲過Starbucks
果時仲成日比fd笑我鍾意飲Cheap野

前排問返個fd
佢做咖啡豆公司
佢話行內人都知
連鎖Cafe黎講
McCafe > Pacific > Starbucks

原來我一直以黎都係正確架

樓主勁

9也不屌

真唔真啊 個排名

我估應該真？
佢話好多人都知

事實黎

個行內人想同你上床

而我想同你嘗試圖書館，課室，樹林，廚房都可以

同意排名

不嬲架啦去starbucks係飲佢個牌子
Mccafe先係飲咖啡

McCafe真係好正
以前陪我渡過左好多芒亨溫書既晚上

個人覺得排名無咩所謂，自己鍾意咪得，不過因為貴而飲平而唔飲就好on9

淨係咖啡仔手勢姐好多Starbucks都好垃圾

純粹論咖啡，個人認為
Coffee Academics>PCC>McCafe>>>Starbucks

但試過麥記會煲燶咖啡
Starbucks係茶類做得幾好

d後生女覺得揸住杯Starbucks好生活態度！

用機都會燶？？

Blue bottle >>>>> coffee academic>>>>>>>>> 狗都唔飲嘅奶水starbucks

打飛機咩手勢

試下fuel

％arabica 咁多位連登仔點睇

真心唔得，得個包裝，飲cappuccino 沖杯latte俾我，係香港人唔識飲先排隊

係日本都有好多人排隊架
而家佢地開到全世界
香港日本人既brand食晒全世界羊群心理

Starbucks 班 staff 閪到仆街

%arabica飲過杯latte幾高質喎

未試過mccafe 幾時一齊

好好笑？

唔同意pacific>sb
Pacific 終極屎水

星巴巴不嬲屎水賣牌子
裡面d人肯定唔識沖咖啡
mixing就咁90°撞落去
打奶又就咁擺係到

其實食快餐咁冇問題
但唔好收呢個價錢
我去精品咖啡店都冇咁貴 仲要質素好好多

有品味既一定係飲佳之選即溶咖啡

其實各有所好啫
無話邊啲高級啲概

有人鍾意老麥，有人鍾意startbucks, 有人鍾意精品

甚至有人要求scaa , coe , 80以上先入口

有咩所謂啫

好多時見到d人揸住杯星巴巴懶係有生活格調 欣賞咖啡咁

其實個個唔識飲
杯latte真係得latte 一d咖啡味都冇 奶水黎

X2
飲到上癮我鍾意佢深炒果種濃郁頂癮嘅感覺味道

mccafe 唔係唔好不過間間都痴住老麥所以嘈到嘔

勁多阿嬋同廢老

如果單獨開就正

最慘係食老麥 d 人又坐埋過黎有時連位都冇得坐

Starfucks比人打卡扮有生活態度架咋嘛

兩樣都係垃圾 樓主也不屌

飲咖啡從來都唔係飲咖啡
係飲虛榮

其實係因為星巴克太垃圾啫

我唔係狗

呢幾年starbucks越黎越難飲 每間鋪既水準都好參差

Sb真係好難飲

我都覺

老廉先正

咖啡因

仲使講

基本上你個排名不嬲公認

連熱朱都好好飲

Starbucks係飲地方，同埋D人會坐幾粒鐘。
M記太嘈啦

以前好少飲mccafe，覺得係低端品牌，但上到大學發覺又平又好飲，而且定期有特色飲品，例如之前嘅綠茶、士多啤梨、阿華田，依家starbucks真係應酬朋友先會去，自己一個一定係去mccafe。

7－11 即磨咖啡呢？

Starbucks不嬲都係班窮撚自high扮中產先去買

正常，星巴克果啲豆狗也不屌

去starfuck從來唔飲佢d咖啡
鍾意佢個日式培茶

去starbucks只飲matcha latte

lm

Matcha Cream

Nestles最正

MCafe 整到同M 記一齊搞到無生意
分開應該賣多起碼雙倍

次次同人講明明% Arabica第一間係開喺愉景灣都個個o晒嘴唔信

難飲到同starbucks屎水一樣咁垃圾 不了
啲人重成日去拎個杯打卡up上ig

其實Starbuck係好難飲
落大家樂飲都無咁嬲

Starbucks=可樂
McCafe=百事

飲開 其實唔差

我都覺得好飲

鍾意飲咖啡一定唔會飲starbucks

大家點睇crostini

睇部機都唔同級數

雀巢咖啡最好飲

同意mc cafe >>>> pacific coffee/starbucks
兩個55波咁難飲
不過個人覺得Starbucks reserve espesso/latte都飲得過
但有既地方太少

%Arabica 飲完都幾失望

連鎖餐廳唔係同一公司拎貨？

連鎖鋪頭黎講 My favourite
多d分店就好啦

有幾大杯

申利想試

agger and push

希望第一間開係埋大啦

平過好飲過,pacific coffee/Starbucks

pacific coffee/Starbucks既價錢去飲手作coffee仲好,質素係幾何級差距

點睇pret a manger
喺倫敦飲過麻麻地

一間間架咋
我試過徳福難飲到嘔
反而屯門元朗寶琳都唔錯

其實主要原因係McCafe唔係fair trade，所以同一價錢d野高質d

咁多間中最唔得就係佢⋯

一早知
其實大家樂而家轉左Z記用埋Z 豆，仲正

理大留返啲錢請大陸教授啦

你個frd真係傻閪嚟 飲starbucks飲到咁有優越感

咁starfuck呢？

所謂優越感多數都係連登FF 出黎

Z豆正呀不過佢地沖得好難飲
叫佢只係因為好飲過普通嗰隻咋

兩舊屎

我都係!!!由中學去到大學都淨係飲佢個日式培茶

Starbuck同pc係標榜住公平貿易

大家樂係差個Barista
未來絕對有權做第一，仲要好似$9就有杯
平過7-11 OK
超撚哂班

自己去starfuck都只會飲佢啲茶類飲品
同埋貪佢真係坐低同朋友傾野都唔怕會太嘈到其他人

利申行內人

Mccafe真係唔錯 價錢又平！
之前出100蚊4杯連杯墊真係飲到癲
So far去過咁多次McCafé d態度都唔錯
不過環境就 多數都拎走算

Starbucks係貪佢方便
但味道就⋯ 試過有次難飲到叫佢換過杯
不過d cake都幾好食既

Pacific口味感覺好過starbucks
可惜新界區分店太少

純個人意見

Starbucks 不嬲都係賣Culture 同Value Add
Selling Point 唔係杯野既質素
日本同大陸都攻克到就知

Mccafe認真好多

7-11我都覺得唔差
不過好睇個cashier姐姐沖成點
我果邊個姐姐識加多少少奶
好飲好多

其實係
麥咖啡D機係好過starbucks既

commercial coffee 同specialty coffee 點擺埋一齊排呀
就咁睇咖啡機排嘅話Starbucks 就一定係最尾，Starbucks所謂嘅咖啡師連咖啡都唔識飲，唔好話沖
我見近排Mc cafe開始轉black eagle 機，應該都係有心做好咖啡

咁你試吓大家樂
用靚豆靚機

拎走:McCafe
坐低hea下: Starbucks

Starbucks 出名用垃圾豆,係貪佢有d鋪環境唔錯

habitu(coffee academics)>pret a manger>PCC=sb

公司附近間7仔，成日都壞壞地，次次沖出黎都唔滿一杯

飲食 本身就好主觀

反而想問下starbucks係咪有杯叫野碎冰朱古力？

大家都係OEM豆，mccafe 豆係香港炒，新鮮度保持到，佢啲豆唔會比starbucks差，但係平十鳩幾蚊

記得第一次飲mccafe真係有驚喜。

Starbucks 以前都好啲，早排飲嗰杯以為自己飲緊奶

買早餐買開7-11，之前貪近公司樓下就有，但飲飲下又真係唔差，搭個包or燒賣都係廿蚊有找。
不過好睇沖嗰個人，有時會沖到怪怪哋。

朝早食早餐飲long black同cappuccino最正
30頭有野食有野飲，好抵玩

mc cafe用捷榮 好似係

McCafe都叫cheap?

屌，識野，我唔知starbuck 點啦，我淨係知mcafe d 頭馬會出國比賽，做好多新野出黎，對咖啡豆係有認識，tasting 都跟足比賽d 評判咁

dim see Costa cafenerd

係McCafe做barista多數都真係有心先會做
因為真係慘撚過做狗
同埋McCafe咖啡機係真係出色啲 Starbucks好多都用緊全自動咖啡機 㩒個制就出嗰啲

crostini mccafe好抵飲
Habitu同coffee academics都正 但貴啲

連鎖店嚟講淨係飲呢4間

七仔啲隻都好飲過Starbuck啦

starbucks真係得個甜字 同埋貴

大學至少有四個地方可以買咖啡 最多人買係Starbucks 最貴係Starbucks 最難飲都係Starbucks

呢個post係咁見到「星巴克」
蝗味好濃

之前我話McCafé好飲過Starbucks
我個朋友喺度笑我

同揸iPhone一樣

其實連鎖店
hollybrown都唔錯 不過好耐冇去依家唔知
好似陳豪都成日幫襯

至於星爸爸 次次去到都係貪佢可以舒服咁坐下 飲iced matcha latte 食乳酪
其他不了

但係點解mccafe啲cappacino會default落朱古力粉
好古怪, 一時唔記得叫佢走, 成杯即刻唔想飲

香港重有無 illy 以前逸東酒店飲過幾正

McCafe未飲過
不過應該坐得冇咁舒服 因為周圍啲人都食快餐

但Pacific同Starbucks比
Pacific真係好飲啲

Pacific飲過幾次同一間分店好撚酸就無再飲

Starbucks 出名難飲㗎啦

18grams

Pacific 都好過Starbucks 我就知係假
難飲到一個點

mcafe抵飲好多 而且mocha好好飲

上面個班眾人皆醉我獨醒既連登仔

原來都有人同我一樣睇法
飲過mccafe,pacific,starfucks,delifrance,dl東海堂cafe,街邊d cafe
都係覺得mccafe最好飲
btw,因為次次都係飲cappuccino,
所以可能有d唔公平,
例如聽講starfucks d星冰樂好好飲

海軍鬥水兵

港島區既巴打

飲完hand drip返唔到轉頭

全香港有4間McCafe用既豆係同其他McCafe唔同
想試既話可以去搵下邊幾間

利申 聽番黎

2間都飲
代表咩？

香港連鎖店cafe 不了

mccafe用維記奶贏左條街

Take away啦

Starbucks茶類好條撚
唔係濃到澀就係淡如水

千層蛋糕好無食 成日心思思想買件

岩既 但如果係等人想靜靜地坐下就唔會去McCafe

巴絲點睇18 grams

可惜係中資

美心係Starbuck 香港代理, 唔通用聖安娜咩🤣🤣

識飲一定係飲costa

屌 香港冇

熱凍都係？
揾日試下先

行入sb就係為佢杯carmel frap 肥死都要飲

一時時，有時遇到d 阿姨亂9咁打奶

passion啲咖啡都唔錯

茶記咖啡>>>>>>>McCafe > Pacific > Starbucks

熱飲用維記奶好難飲 中意明治奶多啲

賤種茶記d啡基本都酸

點解，因為而家好少人茶仔飲啡但佢又坐熱哂係到

打手

成日如果需要咖啡因會行遠啲搵McCafe，有啲mccafe好難飲 咖啡師hea; 有啲好用心，有時堂飲仲拉花
因為平時會自己沖所以覺得手法上McCafe係連鎖店最好，但係咖啡豆麻麻地但係已經好多Starbucks九條街
傾計問過原來啲cafe每隔一段時間啲高層會嚟做神顧客評分所以keep到質量

睇邊間既姐
試過間係呀姐沖咖啡

凍飲其實基本上都唔會差得去邊
暫時試熱飲只要唔係啲經理沖都ok

starbucks淨飲greentea latte

Starfucks 冇用明治好耐，而家好似係澳牛
豆奶就間間都係維他

寧願飲涼茶

香港果間無飲過 因為係杜拜飲過 好普通 商場車仔檔重好飲過佢

mccafe好撚柒多廢老

但係McCafe坐得唔舒服呢 要hea下嘅都係要去返Starbucks

pret啲咖啡都好飲過starbucks

做starbucks, 但只係飲茶同frap

茶記d垃圾行埋一邊喇

之前見7-11有Americano就試下，都ok，仲要咁岩做緊 $10杯，

McCafe會飲凍咖啡/Mocha，之前冬天試過飲熱，有2,3次杯咖啡都有燶味，因為我鐘意飲齋啡，唔落糖又唔落奶，所以啲燶味特別勁

Starbucks 我覺得茶類飲品幾好，但咖啡麻麻地，就算熱咖啡都唔喺好夠香，亦試過飲到有燶味，所以飲都喺飲茶類或者Frappuccino

Pacific 我一定會飲Mocha Brownie Chillino，因為我好鐘意食brownies，杯嘢有一舊Brownie加埋落去打碎，好好味。雖然好肥，但間中2,3個月飲一杯，次次都好飲，其他咖啡正正常常，但生果類飲品好難飲，啲味好假，同埋自從知道Pacific 喺用奶粉唔喺用鮮奶，就更加少飲。

Starbucks好撚臭
紙皮味咖啡

mccafe幾錢?

未試過

諗到個有趣遊戲 搵日買三幾杯唔同牌子既咖啡 比成日飲咖啡嗰幾個同事玩下blind taste 好期待7仔 McCafe跑出

香港暫時飲過最好飲係中環中心隔離間amber

唔好食

利申左先：入職左幾個月Mccafe咖啡仔

其實以連鎖黎講
Mccafe係相對比較用心
飲咖啡不外乎觀其色，聞其香，品其味，感其韻
連鎖店既商品咖啡同精品咖啡當然有一大段距離
不過亦唔代表唔可以評價

首先要明白一點既係
連鎖咖啡店都係以義式濃縮咖啡（Espresso)為主
所謂既奶啡，即係乜野給不千奴呀、拿鐵
而影響品質既有
咖啡機
咖啡豆
咖啡師手勢

先講咖啡機
McCafe主要用既係simonelli或者Black eagle兩款
同樣都係半自動機，後者係WBC大賽既指定用機
聽聞S記係用全自動機，出啡打奶都係禁個掣
半自動機同全自動機具體分別可以上網Search

豆，用捷榮豆
咖啡豆兩大品種
Arabica 同 Robusta
前者係精品豆，難種，價格貴，味道飲落清新帶酸
基本上精品咖啡店都係90%用佢
後者就係稍遜一級，或者直接啲講cheap啲，即溶咖啡果類會揀佢
但當然，咖啡係一樣好神奇既東西，可以玩拼豆
M就話自己用100%arabica

最後係咖啡師
行外人可能諗，屌沖咖啡要咩手勢姐
咪又係禁掣同滾熱啲奶
但其實，
由turn shot，壓粉力度，到打奶，倒奶都係要練
M黎講，壓粉力度set左30磅
打奶就真係睇個人修為
至於點解樓上有啲巴打話有時難飲過屎水
我諗主要兩個原因

一係忙緊炒緊檔，但求快手出到杯啡比客
（巴打都唔係唔知香港多閪客，試過有張個港女呢頭比完錢未夠30秒已經問我有未話趕時間 ）
二係質素參差，基本上M，P，S，H都唔夠人用
你有手有腳就請你咁濟，甚至M有啲係阿姐轉過去
再者，又有啲人係抱著返PT心態，是鳩但就算
沖得好佢又唔會加人工既
咁可想而知有幾高質啦

講返正題，M有樣野好就係會用瓦杯同玻璃杯
呢一點係我比較推崇既地方（甚至可以講係我我當初戇鳩鳩係連鎖之中揀左入M既原因）
瓦杯同玻璃杯無論係保溫定係賣相方面都好過紙杯
亦都可以過下手癮玩下拉花

但最大問題係，M就係原罪
一間主打快同平既快餐連鎖店入面
同你慢慢嘆咖啡？又嘈又亂，不了
只可以講香港人係睇外觀同包裝
拎住個SB杯行街，或者扮下文青打下卡po ig
型囉，有品味囉
Espresso? Americano？sorry 我怕苦架!

其實香港咖啡市場仲有好大一段路要行
精品又好連鎖又好，推廣到咖啡文化都已經好好
巴打們可以追下格離深夜小狗巴既po
真係學到唔少野

順便獻下醜

大部份茶記 連鎖店 酒店 咖啡店 之類都係問捷榮拎啡豆

基本上係m記唔好坐，又嘈
否則老麥咖啡係唔錯嘅

去starfuck淨係飲frappucino同green tea latte

Frappucino其實唔錯！
Double Chocolate Chips

灣仔合和sb有個staff沖得好有心機
但馬鞍山新港城sb就真係屎水黎

現在Macafe 用嘅咖啡豆係全港最貴㗎,尤其係佢早前投資一大嚿錢去攪靚d咖啡品質

打錯名添

依家啲打手 無乜質素

邊杯最好飲?

睇鋪架咋 有一定數量既鋪係用明治

Starfuck 個價其實係用嚟交租，人地係賣the third place。所以買sb外賣嘅人係on99，外賣之餘仲要打卡扮有生活態度更on9。

好多飲starbucks 根本就係為坐低溫書
佢啲枱又多 又方便寫野 分店又多啲
方便 mccafe係好飲 但一諗到係m記入邊嘈到仆街就無意思 無令人想坐落啲慢慢歎既感覺

做過餐廳都知 啲野飲好多都係糖水沖 仲要來貨唔貴 所以係唔抵飲架啦 係賣value add架喇

個人覺得最抵飲應該係matcha cream
不過間間鋪水準唔同好參差係真既

如果mccafe 同M記分開做就真係有得諗
個環境靜啲同少啲人係周圍食快餐會多人去幫襯好多

飲杯星冰樂 我問可否小田 佢話甜度係related to 咖啡味 小田就會無味
起碼pacific係落砂糖 話少會少到比你

未轉公司之前一個禮拜七日都係MCCAFE

去starfuck梗係食酥餅薯批
佢啲屎水狗也不屌

普通星蟲係明文規定唔俾拉花

依位施主如果飲啡只救拎黎打卡，咁就真係冇咩好講

如果你想試下mccafe嘅品質又想可以打下卡，你可以去買sb嘅玻璃杯拎住佢去mccafe叫咖啡師直接沖落你SB個杯度
放心，唔會比人覺得你怪，因為唔小SB轉會過黎嘅客都係咁做

利申，冇做mccafe兩年，因為啲經理太on9

mccafe上堂train嘅時候講到明要識小小拉花
杯 caramel latta要拉心，杯hazanut 要倒個大圓形出黎畫太陽

你整唔到？？等比經理照肺完又要重考啦

飲過一次green tea latte, 飲左兩啖成杯例左
不了

好似有啲野聽咁wo
講緊fm定mainstore ？

starbuck 買d 豆特別差？ 定部機屎？

main store
我以前做果間係我走果陣都未有FM，明明計生意額都已經係果區嘅第二把交椅
總括黎講，係外行管內行嘅問題，唔講咁多，廢事比人起

完全明白架
有d人未必唔會明沖好一杯咖啡係需要時間
只會注重你可以唔可以快手出多幾杯幫餐廳搵錢
再唔係就一份糧做兩個人既野

凍奶打到夠熱起碼都要30秒，佢竟然同我講要90秒要完order
心諗你都智障嘅，啲客要ciabatta整熱嘅時間都用左60秒啦，因間個包唔夠熱啲客又會話啲蛋重係凍，重未計拆保鮮紙同包wrap紙嘅時間。
好啦，唔講熱飲，我地直接打大佬，frapp. 炒更時嘅惡夢，特別係咖啡frapp 用嘅時間超多，又要啱份量，你估我地9落嘅咩？沖完唔洗洗個攪拌容器？因間起潺又屌我地洗唔乾淨。

唔講啦，爆血管啦

個人覺得老麥加1蚊果杯即磨已經好飲過Starbucks

一個人返朝早先好玩

由落單收錢到沖野飲整熱食物到洗碗fill野入袋包裝一腳踢，外賣要幫佢執埋，特別啲客好中意買杯$14細cap然後加幾個正鋪既餐咁

然後如果無人收盤包垃圾袋自己做埋
Mccafe啲包全部都係Barista 每日整
得你一個on floor果陣整得包定沖到野飲？

Btw其實公司明明唔係無資源
請好好珍惜員工

次次都係轉大即磨 好飲

STARBUCKS啲溝出黎既垃圾茶好好飲

而家冇左大即磨

有得轉大架咩？

以前未有McCafé 成日加3蚊轉大即磨
宜家唔信加左幾多
不過轉左如果買飽餐加6蚊轉中杯McCafé

即係如果我係有mccafe既店買餐可以加$轉Mccafe?

收銀個M記妹會唔會聽唔明

新嚟嗰啲係唔識

星冰樂？

之前係藍田匯景果間禁機都禁到有

正啊

下次試試先

真心覺得McCafe同7仔都好過starbucks
真係好想叫m記拆開McCafe開第條line

我都係禁開機買
開頭好似專for禁機選擇黎
收銀未試過

自動點餐機有
收銀都有得禁

+$8轉中杯熱飲
+$10轉中杯凍飲

有Cap,latte,long black etc

但同麥記黐埋 可以買埋豬柳強扭扭粉

想問 就咁叫嘅咖啡 有無 decafe

McCafe飲過幾多真係好飲考dse個陣都係靠佢，不過而家唔知點解好中意飲Starbucks